彭博社：澳門不同香港 選擇了富貴而非民主

澳門回歸20周年，國家主席習近平周三（18日）起一連3天到澳門出席慶祝活動。香港「反修例」示威持續半年仍未平息下，與澳門社會穩定形象對比鮮明，港澳兩個特別行政區差異也吸引了海外媒體關注。彭博社形容，習近平此次赴澳門有對香港喊話意味，而澳門不同香港，選擇了「富貴而非民主」（chooses Chinese riches over democracy）。

彭博社文章稱，澳門特區為中國領導人提供了「聽話有好處」的典範；澳門過去數十年努力成為世界最大博彩中心，途中「超越了較為叛逆的兄弟香港」，而習近平料會藉今次赴澳門之機，告訴香港「與我們合作可以發達」。

世銀數據顯示，澳門人均財富在全球僅次卡塔爾排行第2。以購買力平價計算，澳門2018年人均GDP超過12.2萬美元，超出香港近倍。香港數字則只有6.4萬餘美元，全球10大不入。

彭博社指出，澳門鮮少遭受困擾香港的社會動盪；儘管澳門和香港都說廣東話、擁有殖民地歷史，以及享有一國兩制，但澳門和香港民眾對中共的看法卻大為不同。

澳門早在2009年已通過「二十三條」立法，而澳門自2014年反對官員退休制度「反離保」風波後，至今未見大型示威。

澳門大學政府與行政學系助理教授楊鳴宇表示，有別於香港人可受動員爭取民主和自由等抽象價值，澳門人較為利益導向，澳門政府只有很少政策可觸發廣泛社會爭議。

彭博社解讀稱，澳門社會穩定可追溯至當地是為中國唯一合法「賭城」，博彩業為澳門政府貢獻80%總收入，並為澳門政府經常「派錢」提供了支持；澳門人口只有不到70萬，居民身份也比香港居民身份較難獲得，令澳門社會資源未如香港般遭到分薄。

然而，正因澳門與香港有這些不同，中央政府若以澳門作為對香港的示範，成效存有疑問。英國倫敦大學亞非學院中國研究院院長曾銳生（Steve Tsang）認為，北京未能看到的是，如果澳門是未來，多數香港人都會回答「謝謝了不用」。

與此同時，澳門經濟結構單一也確是隱憂。彭博社稱，中國經濟放緩，加上澳門博彩業面對海外競爭加劇、利潤降低下，澳門穩定有多持久是個未知之數。

借位
毋忘元朗恐襲事件

邊到富貴？生活有幾好？

謝謝了不用

不了
放棄香港唔該

澳門人口只有不到70萬，居民身份也比香港居民身份較難獲得，令澳門社會資源未如香港般遭到分薄
每日150

快d去澳門啦唔好黎香港了

澳門富貴？

啲錢去哂賭場老細嗰度
普通人唔富貴

X2

GDP超過12.2萬美元
但正常居民係唔關事嘅

澳門選擇冚家富貴

點解不要民主就有富貴
睇唔到邏輯關係

人均收入又咪賭場拉高
月入中位數高香港千幾蚊

靠黃賭毒發達就唔該收收皮先

唔好再搞香港唔該

上年打完風嗰陣成個貧民窟咁

「具中共特色」嘅邏輯

08年果時仲唔合作，又唔見D人發達

所以多謝了，不了

短視定睇長遠既分別姐

應該係無「民生」
無教育無醫療

放棄香港未？

之前同鬼佬傾計，佢問我點解澳門咁有錢但市面咁嘅樣

卡塔爾

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

按我说，香港那边不听话，中央活该把牠割出去
只留听话的澳门，不稀罕臭港

我以為Steve Tsang好藍

人口不超過70萬人

世銀數據顯示，澳門人均財富在全球僅次卡塔爾排行第2。以購買力平價計算，澳門2018年人均GDP超過12.2萬美元，超出香港近倍。香港數字則只有6.4萬餘美元，全球10大不入。

呢段留比自己打J 用，一味靠賭刷數據

出到外國有人識你咩

淨係香港個交易所+機場貨物吞吐 已經領先全球咁濟

[真欖炒]其實澳門嘅春袋喺香港度, 香港做呢樣野澳門GDP即跌一半

因為真係好貪污，同菲律賓同分

原來澳門係富貴

放棄我地啦唔該

用幅相嘅呢個角度嚟睇全景
唔講都唔會知原來個政府咁有錢

以為深水埗

於是天鴿都選擇咗澳門

深水埗完勝件垃圾啦

好富貴咩

大把北歐國家又民主又富貴

謝謝了不用

無自由寧願死

其實可以話因為香港一早有左富貴 所以先可以追求民主

有錢都未必有命享,多謝啦,我要番民主夠,雖然香港都多政棍

不用了
果150個你幫返澳門啦

富你老母，豪宅、靚車我嘆過，幾十萬一餐食過

但我寧願同呢啲野斷絕關係都要共匪滅亡呀屌你老母臭閪

做澳門曱甴好似三萬幾起薪
食茶記早餐都$50
澳門人真係幾有錢🤔

澳門狗

是, 香港邊個區都靚過佢

不了

乖仔

美國實窮

why not both

咁你快d搞澳門，唔好搞我地

富貴到咩

中共logic: 唔反抗就比錢你洗
現實：乜都無仲要比人cap 水

表面不如深圳
內裏不如深水埗

見到得幾棟賭城光鮮亮麗, 是背後市面同內地城市一鳩樣

支那係可以任意批人去澳門 , 仲衰過 150

澳門前途限死左
佢賭場只要大陸一禁幾年
果度富豪全死 之後係第2度另開賭場
澳門就再冇人識

可惜得到黨嘅祝福，最後會兩樣都無哂

出到係威就唔洗扮香港人啦 傻閪

洗完D黑錢都唔會入市民袋架啦

呢個就係最大問題 你完全唔會覺得澳門人有好高生活質素 民主以外既野都唔見得有咩好 樓價又係一樣高到買唔起 上次打個風又係搞到地震完咁

賭場老細好富

得喇知喇，澳門咁好咁乖你咪投資佢做國際金融中心lo,之後放棄香港，取消埋一國兩制，香港獨立。咁咪冇人反中亂港lo,香港人不嬲反共, 都唔知你要黎jm7

No thanks

爛城一個

你叫彭博班戇鳩住一個禮拜澳門 要係普通住宅區
無喊住番去我咩都得

雖然無每日150 但係澳門勁多非本地人黎工作.
今年數據內地人係澳門的出生率超過本地人.

一個風都收皮

平均財富全球第二
李嘉誠加10個乞衣
平均財富都有幾十億美金

澳門？不了

要洗錢先比佢繼續賺大錢
第時中國比美國解放之後
澳門就可有可無

澳門人甘願放棄民主自由，中共連統戰都唔洗做
相反對於中共黎講，香港人咁棘手，緊係比澳門更易攞到居民身分，唔係點換血

澳門咁順攤

其中一個原因應該係畀返大陸之前
所有野都係極差
治安貪污爛城

跟住依家睇落係好過以前
大家就覺得國家真好

香港喎
真係畀佢搞爛哂
梗係唔妥佢

其實兩者可以共存

人均gdp，人均購買力，得啖笑
人口少，一下就俾班賭場老闆扯高晒
我同嘉誠哥兩個人均資產有200億美金添

以為孟買

做乜譯到咁

chooses Chinese riches over democracy
係「選擇了中國的財富而非民主」

講到城市既發展路向係個人選擇咁

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

抱歉，我正是選擇民主的澳門人。奈何憑我一己之力...

富貴到乜柒都要死過黎香港買

無左賭
無左班支那仔洗錢
澳狗情何以堪
何來富貴
何來民主

啱呀 澳門咁好 新移民快啲全部搬去澳門啦

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

北京未能看到的是，如果澳門是未來，多數香港人都會回答「謝謝了不用」。

好撚中

乜撚野邏輯
又係彭博

澳門富貴
點解啲樓咁殘嘅

富貴到全城水浸 真係唔簡單

為五斗米折腰

見到澳門咁樣我先反送中

冚家富貴

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

Thanks but no la

唔好笑 我地就係其中嘅乞衣

香港選擇民主, 偏偏只有富貴,
澳門選擇富貴, 偏偏兩樣都冇

GDP世界第二，但係開咗埠百九幾年今年先至第一年有得讀醫，真係好撚勁囉

邊撚到富貴啊？

中國富貴?

年年派錢果度好囉
無喇

澳門人口只有不到70萬，居民身份也比香港居民身份較難獲得，令澳門社會資源未如香港般遭到分薄。
難獲得？!？
根本
好多澳人都不是澳門人
呢個係幾年前的數
都仲未計有大量內地生和外勞

將澳門出生的澳門人變成小眾

食開元素週期表 洗咩睇醫生

香港人係貪錢
但如果俾人用錢威脅通常唔會妥協
而且香港人本質就同澳門/支那人完全唔同

承認投共=冇民主？

年年派錢✅

基建❌
教育❌
法治❌
自由❌
身分認同感❌

香港人唔會咁都唔識揀

浪費左我一分鐘

人均GDP屌打美帝
一定可以發展成國際金融中心

香港玩完
支蝈又贏

笑撚左

平均
我老豆同老母夠平均一個波同一粒蛋啦
但我老豆冇波 老母冇蛋

支那人係澳門搶工 香港就係搶公屋搶福利

你試下每日放150人落澳門, 好快就會變成第二個香港.

一個唔該，收歸國有

Thanks, but no Thanks

幾年前已經超越了
仲有大量內地生、外勞

香港連掩口費都唔肯俾

澳門人有葡萄牙護照，可以隨時居留歐盟。可以先選擇富貴，之後有錢（或者中國統治有咩問題）就再去歐盟享受自由。

香港同澳門有決定性分別
澳門放棄民主會富貴
但香港放棄民主仲會比支那搶錢

人均財富 但唔係個個有錢到仆街

講到有得揀咁

根本暗地裏已經放咗好多落去澳門
好多澳門人都不是澳門人
仲有滲透政府、教育、媒體高層

如果香港繼續赤化
今日澳門
明日香港

**********
反送中運動開始後就換咗大陸人做理大校長

澳門選擇了「短暫的」富貴

天滅中共

去過兩次工作一日

無事一定唔會去 衰到大陸3線溶溶爛爛
周街賭場 不了

其實新移民多過本地人由葡治時一直都係咁 歷史原因黎

富貴係邊度？派個一萬幾千一年

民主同富貴有咩衝突

一二·三事件之後慢慢被滲透晒
被左派控制導致今日結果

事實係外媒淨係會睇數據,澳門本土人邊忽有錢？

thanks but no thanks

仲有瑞士同日本

瞓咗冇睇，澳門有幾富貴？

如果香港人可以自己話事，起個賭場。澳門會點樣呢？

習總呢招淨係穩得住澳門豬既心
香港人聽到得一個想法：乜中國淪落到要搵澳門打飛機

Thanks but no thanks

人民質素嘅分別
我睇咗一篇分析講得好好，就係當年死左仔嘅暴動係香港失敗咗，而係澳門成功咗，種下咗2個城市之後嘅分別
澳門左仔暴動成功之後，葡萄牙政府基本上實權大減，人民教育同思想無得再進化，因為同普世價值偏離，黐埋去啲劣質小農dna到

Thank you next

澳門撚懶過閪食慣攤慣，會同你捱？gdp高係因為洗黑錢姐，乜都係靠偏門野既垃圾地方睇下點打造新香港

lm

香港人均收入夠高啦
中位數咪又係萬五蚊

嚇死人

佢地物價樓價仲高過香港
邊個生活指數高自己諗

澳門？wfc
憑咩同香港比

"chooses Chinese riches over democracy"
選擇了中國式富貴而非民主
樓主個post標題寫好少少

仲會係10年之內超越香港

內咩地
快啲同我改口
中共 隔離國家 鄰國

澳門d賭場都係香港個賭場度上市

Dllm

係就快d比民主比我地啦
香港人無人想要錢

Where 可以睇到

葡萄牙自己都係獨裁國家
係革命之後做下樣，係殖民地民主化

Push

得啦，得啦，唔好再痴埋黎啦！

層次唔同

澳門現在係好K 型嘅社會
好多讀唔成書，冇讀大學去賭場做公關，派牌，cage 呢d 好高人工。

反而出國讀書，有讀大學個d 坐office, 升又升得慢，人工又低。當初我做hr 小薯仲低人工過d 阿姐做保安

人均收入就係比佢地拉高。

試下每日150先喇 澳門

屌你小朋友學生哥就話一皮野好撚大舊錢姐

正常成年人出嚟做野搵錢，一年得嗰一皮算係咩啊？一個月一皮都嫌少啦
仲有新聞講到澳門啲人均財富同人均GDP世界前列，唔撚係會恨嗰一皮啊嘛？

派嗰少少錢就想做掩口費，
收呢一皮野個代價咁撚大，我一定唔會要

香港存備都吊打你澳門唔知幾多倍
唔係比你班大陸佬呃 有排洗

香港人唔富貴咩 冇咗中共阻住就又富貴又有民主啦 洗乜選擇

澳門人均GDP 係 香港一倍
但香港人口係 澳門十倍
澳門仲要得單一行業
咁都有得拎嚟打 J

幾富貴又點，一個天鴿你都冇命享

未回歸前都係靠賭起家
撚係你支共 做起咩

根本支那 就算大陸攪賭
都無人信 貪污 做假 樣樣齊
邊個敢賭

會定期過去做野
工作地方一般遠離旺區
我睇到既係
社會福利差
醫療差
教育差
基建差
完全睇唔到富係邊

黃賭毒呢家野合法化左就係坐係度收錢架啦
唔明澳門有乜野值得咁自豪

澳門由60年代就比中共半管治
跟住長期由黑社會管治
佢講到好似澳門人有得揀咁

澳門世界第一 快d移民唔好黎香港

下年支爆，澳門肯定死得好撚慘

講澳門「一二三」暴動成功，而香港「六七」暴動失敗，兩者嘅後果

哇屌
深水埗都靚佢多多聲

放棄香港啦，唔好勉強

冇民主點解要俾富貴你
基本你啲後代還咋嘛

仲唔將每日塞香港嗰 150 個益澳門?

富？邊撚度富啊 屌你老母

d醫院都係得一棟細細棟就叫醫院
佢地連香港間佛教醫院都比唔上

澳門國際金融中心需要內地人才

Yes — thanks but no.

放棄香港啦 我跪係到求你

1999之前一樣係中國人管

agger

搞澳門好了 唔好搞香港 thanks

發達留比澳門，謝謝了不用

家中自己判斷，咁我去做台長都得啦

真係靠支那大客撐住。
以前公司分析話好多都係北京人。
一鋪一仟萬咁玩

17 年（好似係）經濟差定打貪之類，好多賭廳執粒。 賭場又依賴賭廳搵食。 所以如果支那再打貪，澳門

一年派一次10000
講到好大件事咁

Bbg 依家請咗好多強國人？

感謝澳門取替香港

天鴿嗰次停哂電 得賭場有電

Thanks, but no thanks

澳門咁好
每日150 過去啦
唔好嚟香港

富？第一次澳門見好撚多舊樓同周圍都有好撚多電單車，唔講以為自己去撚咗深圳

心中富有掛

賭場用佢地d 後備電。
用左係多客嘅地方仲要得幾盞燈仔，同全賭場係冇冷氣。

支那：澳門是未來
香港人：不了

數字係咁，事實有眼見下話
仲未計d生活質素幾on9 地差
打個風可以死人，香港60 年代既水平

上年山竹搞到咁，幾富貴都冇用

只係姓何嘅拉curve

除左酒店 十幾年都無變
錢係搵多左 但係基建垃圾
條輕軌都起左十幾二十年
當中又唔知有幾多貪污(你睇下大劉)
btw 住過幾年

剩係做色情事業同賭場都打贏香港

加埋傾生意元素仲得了

推，欣賞你標題同內容相符，唔係標題黨

唔係選擇富貴
係賭場洗黑錢喳

中文唔係應該譯「情願跟中國崛起，不跟美國民主」嗎？

其實過去個廿年香港人咪一樣
只係去到年青人絕望個刻先爆出尼

一萬蚊真係唔算多，只係香港無點派錢
攤分365日都只係$27.4/日
每日食個飯盒都唔夠

仲話打造國際金融中心，真係人唔笑狗都吠

一隻天鴿睇得出澳門有幾富有呀
所謂有錢都唔輪到澳門人
咪派下錢小恩小惠
到時水浸再嘔返出黎

深水埗最少有鐵搭
澳門今年先有鐵搭

求下中國快d割左香港啦

本身富貴同民主兩件事係唔衝突，尤其是香港公民水平還可以，其實發展民主有助穩定社會。係香港政府on9，寧願揾中央政府聽維尼老點，都無膽俾少少主見自己搞掂件事。

得一條線起咗十幾年
仲要第一日壞車，習總嚟又冇得搭

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

對香港人黎講 4000蚊都要等四個月

人均

乜澳門人有得揀㗎咩？ 有公投過定係點樣？？

因為"內地"2隻字負評左

推啊！！！

「而澳門不同香港，選擇了『富貴而非民主』（chooses Chinese riches over democracy）。」
所以澳門咪成堆人形豬,啱曬中共口味囉

721 831 101 1111 1112

啱 1966年 一二三事件後開始已經係中國管

如果早十前個個有樓住已經無事發生
因為香港沒有富貴, 所以一定要民主

譯得唔好
Chinese riches=中式富貴
即係窮

有幾富貴 個市容同香港差好遠

一皮一晚酒店

澳門人正垃圾 完

真心，一個地方有錢同人民有冇自由民主冇直接關係，
不過要有國際地位做金融中心，好似新加坡阿聯酋，外國人同外國錢一定要安心自由出入
交通勁差又冇鐵又逼打個風就災難級仲要第2次都冇改善，洗黑錢晒全世界出晒名，除非即時大刀闊斧改革，唔係唔使旨意發圍

啱喔

20 DEC 2019 星期五全民口罩日

人人都做到!!!!香港人一齊嚟參加!!!!

同埋幫手轉發出去
星星之火 可以燎原，唔好睇少你自己既力量🔥🔥🔥
星期五，全民口罩!!

tg channel:

咪又係比人回血劍

: no thanks

多謝黨鐵啦

北京好有呀Q精神。

親共因為唔了解中共嘅邪惡，或者選擇性無視

一、單程證的批給數量由中央政府決定，澳門是每月最多 700 人，香港是每日最多 150 人。單程證的審批權在於內地政府，特區無權審批。

二、澳門在單程證審批之外建立了多一層「居留許可」的審批。即使順利獲發單程證，也必須另行向澳門政府申請「居留許可」，獲批准才能合法在澳門居留。

Credit:

講人均，唔講中位數

其實都唔係澳門自己捒⋯⋯

點解澳門咁多澳豬唔係冇原因
"咪搞搞震啦" 係呀係呀聽政府講咪送個廿三條畀你囉

富都唔係富係市民身上

過黎香港囉
你放心讀書總係有用 你份工都stable啲
賭場啲工有種搵快錢嘅感覺
同埋人哋係咪都應該會要後生仔，唔通你五十幾歲仲喺度做派牌咩。
hr咪幾好 又有得升

完全唔知！！！！！！太早啦！！！

之前去過一次澳門 一落船 成個大陸咁

幫手推啦！仲有兩日！

入去幫手推到個個都見到

[突發行動post] 日程表上面冇呀，快啲入嚟幫手推到個個都知

得何家富貴啫。你d經濟係靠賭博業黎賺番黎，心安理得嗎？
有錢但係下一秒可能變低端人口，全部屋被政府剷曬，咁嘅政權，只有蠢人先吹捧。

其實香港都派到，只係777唔L想派。
派個$4000搞到好似喊哭喊忽死老母咁，搞黎搞去未搞到
當年派$6000明明好快手

每次中共講野只要加句中國式係前面就覺得可以合理化件事。

老實講 高到咁鬥數字無意思
澳門生活質素唔差但係無自由，香港生活質素都係唔差但係又有自由 雖然目前無緊
咁梗係點都係香港好啲

彈澳門

奶台灣

澳門市民好富貴嗎？
定係只得澳門嘅【黨員權貴利益集團】好富貴呀？

點解我得12k 收入⋯
富貴？ 買個中午都講緊60up 比大陸搶貴晒啲嘢
政府樓又係比大陸人搶 土生土長澳門人

上面講澳門人奶共 因為澳門藍佔大多數 20後全部都講緊普通話 90後比80後藍到黑食住 你講錯一句真係永不錄用
黃可能61萬其中1萬都冇
出到社會高層唔係中國狗 就係藍到黑
澳門二十年前已經一早係澳門市

選擇了折墮而非自由

屌你老母人均財富第2
我啲錢呢冚家產

小弟文宣po 幫幫手推下

突發 我宣布今個聖誕不再孤獨

佢憑咩同深水埗比

從來無得揀，今日先同老婆惡補澳門歷史

事原葡國佬喺澳門一向仆街（唔係老作。葡萄牙國家安全警備總署在事件發生後撰寫的報告中，形容澳葡政府「道德極為淪喪，警察和公共部門腐敗，軍隊得過且過，無所事事」），阻氹仔居民起學校，出popo鎮壓兼搞出人命，親共勢力出面幫居民，居民提出「懲兇、不要阻撓辦學、傷者獲得賠償、撤銷入獄20天之判案並保證以後不再有同樣事情發生」（無睇錯，都係五大訴求）。

新任澳督想和解，但中共吹風搞大件事，紅衛兵騎劫運動搞勇武，再出人命，雙方埋枱講數，中共喺珠海，沿海駐重兵大鳩葡國佬，最後葡國佬跪低，自此安心掠水，親中共勢力掌權（何賢-何厚鏵老豆，馬萬祺，崔德祺-崔世安阿叔），借澳葡政府手清理埋國民黨勢力，所以實際上已經變成大陸城市

20年前？60年代已經係，上面有補課

好恐怖，未來香港會唔會變成咁

聽講澳門嘅小朋友係冇得喺學校玩大風吹

補充下，澳門清末就已經係特務基地，孫大炮搞辛亥革命之前已經喺澳門搞地下組織，發展左幾十年，最後老共滲透成功，國共內戰時掩護左好多落澳門避難嘅共產黨員

睇下澳門同香港人工比較再講

計人均根本唔就準 澳門人咁少 幾個有錢佬已經拉高晒條數 計返中位數應該只係高香港兩成左右

葡國佬管治真係好垃圾
佢哋自己都唔好得去邊，臨走前仲要貪盡，枱底走左好多錢返葡國，
最後全靠共匪幫佢地守住
所以澳門人甘願為奴
而且回歸後，治安比以前好

但前後一樣都係賊，只不過現在舊屎無之前舊屎咁臭

邊撚到富貴 睇過

謝謝了不用
唔好搞香港啦唔該

深水埗？
台東市都不撚如

Push.

19800$啦

同感

呢啲先係香港人嘅本色

錢係靠自己揾 唔做走狗

共匪死清光

我想要翻細個個香港

有冇諗過香港冇錢
係因為去咗邊

最誇張係養鬼仔 09年俾人影到佢喺天台擺個紅色桶再擺個唔知乜乜物物

發大財d fd

賭賭賭

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

唔民主=有錢
北韓，全世界最有錢嘅國家

翻譯又有誤導，係
「中國富人」非「富貴」
前者cheap好多，後者至少有點價值觀

同你未瞓前一樣。

普遍澳門人其實購買力仲弱過香港

咪試下 150個去澳門🇲🇴 不出5年 如果澳門未陸沉 我一世做支那人
70萬人城市 基建 交通 基本民生問題 20年都無解決

一個颱風啲水浸到上心口，依啲富貴不了

一個地方幾乎超過8成藍絲，剩餘嗰2成係香港過嚟做嘢嘅香港人...澳門人平均係有錢過香港人，淨係每年1皮依家派咗差唔多10年就已經唔差...當地人最緊要穩定，因為佢地回歸前真係好唔穩定。

平均財富...係咪何家班友拉高哂個數+澳門人少，除埋條線太高咋

發大財
發左去邊

富貴不過一代，同埋諗唔到極權下點樣會有錢法？

澳門人口只有不到70萬，居民身份也比香港居民身份較難獲得

香港 日日都有150 呀

150蝗轉過去果邊啊笨

富貴條毛

得幾十萬人 月入中位數得萬幾銀

仲有廿幾個人頂住對3米門

等緊澳門搞金融中心攬炒

澳門富貴
窮人多到仆晒，比人當甲由掃埋左咋

奶共狗媒又夾教棍洗腦嗟，佢地會唔知搵GDP打飛機係冇意思？？

尤其馬交擺明洗錢奴隸埠！！

呢啲叫文化保育喎

好似係

都唔見得有幾富貴

其實都有揀香港，不過冇俾佢Hi翻天啫

唔係話唔富貴，但同香港比重有一大段距離

你睇下比澳門人自己簡多次會點

作為民主國家新聞大台，竟然都咁樣二元化

果然係財經、利益導向

駁吾刀 澳門狗

澳門果個人均GDP極之無意義，澳門依個經濟體需要大量外來人口，計收入果時計埋，除返開人均就只計常住人口，一個香港老黑過去做疊馬仔放數，一個月搵幾十萬，但計人均gdp 肯定唔計佢。如果計家庭可支配收入，澳門肯定低過香港。
不過平心而論，佢哋係支那統治下有錢咗係真

連登兩大毒瘤澳門狗玄學大師乜鳩同條賤種朱智賢死撚左去邊呀

要好似澳門咁做狗， 不了！！

講人均
夠唔夠膽用均富卡呀

D錢係晒姓何班友度
講人均

跟著變到又唔富貴又無民主

澳門有得選擇咩？

朋友你太年輕了。

香港股市係咪已經輸咗俾上海？

邊忽富貴？

真 澳門從來都無得選擇
後生既幾唔中意又點
而家仲唔奶已經當你反了

要回血，請愛國

唔覺得佢地有幾富貴
就算佢地年年派錢
生活質素上都一定唔會好得過香港

以購買力平價計算，澳門2018年人均GDP超過12.2萬美元，超出香港近倍。

用數據而忽略實際既情形，彭博社遠在天邊，接收既資訊有限，都係冇辦法，實際澳門既M型社會應該接近香港既級數了

稍為將澳門既北區以及中南區對比，已經係天淵之別，一個係低劣既支那貧民窟，另一個係金玉其外既地方

香港係貧窮同民主既選擇囉

從來富貴只係一少數嘅人

周街逼到行唔到
普通話仲多過廣東話
物價又到hihi 有咩好值得羨慕

富貴條毛，人工仲低過香港
但樓升得更快

何生嘅錢都當做啲打工仔有份

澳門人工高好多，澳門人讀唔成書做荷都兩皮幾，又無黑警咁辛苦咁比人屌

傻啦， 澳門人暨南大學畢業都搵到唔錯嘅工，當地承認咗暨南大學
香港人就八大都要乞食更何況暨南大學畢業？

咁讀得成書可以做咩？又係做荷官？

Thanks, but no thanks.

富貴

放棄香港
快做

整座城市只為賭場服務

又分化香港同澳門...
不過我唔明點解澳門咁有錢都唔搞好個城市?
啲錢係咪送晒中XD

Chinese riches

去過澳門就知周街d樓就冧咁，同支那一尻樣
不了

選擇？

講到民主同富貴係對立咁

荷官唔會比人屌?

換來國家主席來訪無地鐵搭既富貴

賭場高級職位掛
澳門人少資源分配還好，人力資源還短缺嗎？

長官富有

一間謀財一間害命

選擇富貴但係大部分人都唔富貴

香港金總終於接受網上會員申請啦

好mean

唔係年年派錢加一大堆福利咩
依家澳門同澳葡政府時期相比係富貴好多，葡萄牙放置play

no thanks

但如果香港都年年派錢只會係比班蝗蟲
人地本身都冇香港咁on9住夠七年(定依加係一年？)就有永久居民身分證
呢個政策根本就on9

好
支那快放棄香港

Free HK

又打飛機

p

英文Chinese rich 中文就剩係拎rich黎講

好撚富咪撚黎香港

澳門富貴係咪講緊姓何果堆奶共狗
其他市民??

啲錢去晒啲賭場度，有錢只係班既得利益者。

佢地完全冇搞基建人力同知識
條路爛爛熔熔都冇人整 碼頭條扶手電梯(2米高都唔知有冇)比天鴿吹完成大半年先整好

澳門政府根本無心搞好個城市
對上個天鴿 傷左幾勁
每年淨係派錢令市民順服政府
除左賭博之外 乜基建都唔會搞
成個澳門排水系統差過第三世界

錯
哩幾年瘋狂堀路整路cap水
點知堀完都係咁柒

X3

澳門人：年年有錢派，反抗？不了

睇返澳門人個入息中位數，根本D錢唔入平民袋。

入息中位數都係同香港差唔多，咁你就知所謂人均多香港一倍係多係班上層人度

富係賭埸入面
出面果啲wfc

大陸，我有個表哥90年代畢業俾左好多錢疏通去左澳門做醫生

不了
請放棄香港

屌
仲衰撚過印度

睇：

#114 回覆

澳門人均財富在全球僅次卡塔爾排行第2

同中國係第二大經濟體一樣 無意思

窮既人 一樣係咁窮 有錢既人 更有錢咁解

佢地係有錢呀，不過佢地啲錢係貪污得返嚟嘅污糟錢

好羨慕一啲人無咩料都好有自信
頭腦簡單 自信滿滿係好難得嘅

理得佢污唔污糟啦，有錢洗就好

馬交基建衰過深圳 咁都叫富貴？

冚家富貴掛

你睇下澳門滲透成點
再望下香港...
都做緊同樣的野

澳門ICAC阿頭
12月20日開始就係行政法務司司長
佢母語係普通話

仲有大學校長

今年反送中運動後上任：

講到有民主就無錢咁 點解美國成日咁多反骨仔媒體

支那式富貴=只有權貴富貴

係支那國冇錢=狗

每日300 個派去澳門吧

是旦啦
希望中國快d懲罰香港
每日送150同中國人結婚嘅香港人去中國團聚

無左中共的黑錢，加上全球都唔黎澳門賭，咁我想問澳門仲有幾耐命？

支那：澳門咁聽話咁乖仔學下澳門啦
香港：死開啦屌你老母共匪

我澳門大學同學去左做教書

樓價打劫600萬，然後每年派返1萬

澳大唔差架好似係，澳大係咪唯一嘅公立大學，類似港大咁

謝佢老味

澳門GDP per head 高只是因為多外勞
外勞不計入人口

直接讀暨南啦 吹屎安有股份專請暨大生做澳門醫生

咪以為用英文寫就係真理。
on9文

GDP係嚟自賭場 賭場係用嚟洗白d錢收下油水 d錢會入個社會?

據聞日本好快開賭場，你知支那們身體幾時都咁誠實，到時澳門就

彭博不嬲陷家產

唔係賭場垃圾澳門收得皮啦 我就唔明臭港仲乜唔搞賭場

其實佢係英國讀書
英國呢，好多澳門人去
因為唔少有葡國護照，可以收local fee
可以讀公立中學
而佢地財力好多都不如香港留學生

大陸又話放棄香港ge
快撚d呀唔該
最好就cut埋東江屍水
解約囉

真係謝謝不用了

同珠三角城市差唔多

um 唔差？仲要同hku比？

QS ranking hku 25, um 443
THE hku 35, um 301-350 tier

澳門大學新好多，又唔多資源
而且澳門產業極單一化
所以高等教育停滯不前

每日150 重有大量貪污掠水

澳門？每日幾多黑錢落黎

成個區有幾多錢係乾淨

呢句好嘢

佢唔係廣州人又唔係富有人家

暨南專收香港公開試零雞蛋

識人讀完IT去左做學校IT狗

澳門咁富貴，應該跟香港綜緩制度和接受每日150 個中國新移民。

That’s the point
Diu

到冚家富貴嗰陣就喊都無謂

澳門有冇每日150？

支持澳門代替香港
開放每日百五個支那移民去澳門

澳門狗同香港人比？ 不了

我地好多都讀過書，你同我講人均 GDP?

澳門根本係政府公務員拉高左人工
出面私人公司食得屎
普通散仔差佬4皮一個月。高中畢業。屌你老母
普通高中畢業文員。兩萬幾

食撚屎啦

富貴喺賭場高層？

香港做文員都無兩萬幾喎，警察都低過澳門警察

所以我咪屌你老母。出面私人公司得個萬5左右。點撚樣鬥。搞撚到成個社會on99

澳門係正式既用錢收買你
政府人工多到只能接受現實

澳門私人公司都高過香港私人公司，奴工處好多奴工

咁香港政府工人工都唔算好高，只係好過一些港資

其實澳門有冇150?

富貴過香港、台灣

想知澳門有冇公開試？ 高中畢業駛唔駛要睇埋al dse

我地要攬炒，唔要發達

澳門舊城積咗四百年
舊區啲業權好亂，啲樓係一棟痴一棟，唔可能單棟重建
再加上好多古積入咗保護名單，亦冇地方安置十幾廿萬舊區居民，所以冇可能舊區重建

高樓大廈嗰啲位都係新填海區，近三十年先填

所以要用極權黎收樓重建。唔係無可能重建到
舊區重建都講左成十年。

澳門人的錢都放在中國大陸廣東省政府內，真的是會富貴

唔好咁講，一個全面既國家係應該有黃賭，都係自由社會既一種體現，毒就當然唔應該。
如果第日香港真係有普選之後，一定要求起賭場打7澳門

香港冇民主都唔見得有富貴
成日係度講廢話

美國又帶民主，又有富貴，還是世界真正強國，這種目前為止是最好富民強國制度，不是更值得人民追求嗎？
為何要選擇惡魔來統治自己？澳門傻鳩了麼？

日日幾百個去澳門啦屌

唔係點發展

依種思想真係cls
基本每個藍絲都會咁諗
民主搵到飯食咩？

大把民主國家既人都搵到飯食
中國共產夠有大把窮人
根本就唔make sense

放棄民主都唔見有富貴

年年派錢❌

基建❌
教育❌
法治❌
自由❌
身分認同感❌

目前的香港人狀況咁

澳門富貴

人均高有咩用錢集中晒喺四大家族，除法肯定高

真係生活咁好 點解搭過的士都要俾人呃錢？ 點解得個弱雞機場？

澳門有無150

李嘉誠同我坐埋同一張檯我人均都幾高下

點解會收到澳門威尼斯人酒店啲電話叫我去開房

勞動總人口40萬，
外勞18萬，
低收入工本地人唔洗做，
咁拉法,GDP肯定高啦

其實佢地都唔好富貴
貧富懸殊同香港有得比

咁撚樣叫唔差，咁計法lingu係名校wo，polycity咪ucla之流，三大直情係world top3

澳門人生活無咁急促，係hea啲，可能會有人覺得懶但其實係香港人太急太痴線

水為財,所以澳門先會咁有錢.

不了, 請放過香港, 謝謝.

澳門人個富貴標準都幾低

澳門人均財富高只係因為人口基數低

深水埗

事實係派錢呢樣嘢對一個社會嘅效益係最低
派完之後除左令每一個人有嚿錢買嘢之外
對於物質咁豐富嘅香港係完全無作用

當年都好多理性嘅香港人反對
根本一個有計劃嘅政府係唔會咁樣去用一筆錢

老實咁,唔係個個香港人都鍾意咁急速嘅生活.

澳門普遍人工點解咁高，係咪澳門人競爭力高，定澳門人勞動力不足？人工高又可以hea

兄弟 我哋一齊救翻細個個香港翻嚟

又其係比啲細嘅都有機會享受啲我哋享受過嘅嘢

因為公務員年年舉手加人工

一定要

97前，香港人魚翅撈飯，乜事都好，馬照跑，舞照跳，97後中共將香港人由忙住玩唔理政治，變成忙住翻工賺錢追物價，冇時間理時事、政治，做到死仲要追唔到物價仲要被迫害

70萬人只有100人富貴

唔好再寵幸香港放人落黎
去寵幸澳門啦唔該

仆佢個街香港公務員都年年加薪，但私人企業咁撚多閪公司

華人即係圈養豬，3千年圈養成果

根本中國人玩唔到西方個制度。睇下香港同澳門就有板你睇。除非全部管理層都係外國人

我真係第一次聽澳門狗富貴
外國留學生都唔多個
澳門大學又廢

近年嘅深水埗都冇以前咁莓喇

聽講澳門人做過文員仔都萬五蚊開始

貧富懸殊問題完全唔提？

但買支洗手梘液都貴香港幾蚊

澳門人本身英文勁唔勁，國際視野如何，多唔多國際商貿

澳門本地人窮極有限，點都好過香港
外勞、新移民就慘

澳豬生活好就咪撚嚟痴香港啦

井底之蛙

澳門人好多識葡萄牙語

澳門2018年人均GDP超過12.2萬美元，超出香港近倍。香港數字則只有6.4萬餘美元
點比 呢10鳩幾年 大陸輸入幾撚多低生意力既新移民

多撚謝不了

有d澳門人成日用呢樣打飛機

個個做賭場我就知

奶共架

澳門不了
打個風就被ko嘅城市
年年派錢都唔想去住

香港政府工只係係好在按年資加人工 同唔怕炒

識葡語對學西班牙語係咪有幫助，咁澳門人都幾勁喎，西班牙語係第三大語言

無記錯係同語系

多數香港人都會回答「謝謝了不用」

👍

賭場咪重高人工， 如果hea重好

求po內置頂！英日法西文tweet整合

快做各國文宣Twitter

告知國際政府 社會
英文：

日文：

法文：

西班牙文：

Retweet / comment / 加hashtag
有巴打建議 @hsbc @hsbc_uk #politicalpersecution
及手足互科

大家快做其他語言tweet
如徳 意 韓 瑞典挪威波蘭
印尼

放此俾人retweet！

香港又唔用錢收買 又要壓迫
唔反你先唔正常
不過澳門從來就無得到過民主嘅好處 呢樣係歷史原因 嚴格上馬交無選擇權亦唔需要揀
香港就唔同

股票咪又係賭

金融唔只得股票的